<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>购买指南 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/</link>
    <description>Recent content in 购买指南 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 17:39:49 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>价格文档</title>
      <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/price/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/price/</guid>
      <description>基础套餐 link可以根据您项目规模与业务需求，选择相应套餐。&#xA;配额 免费版 入门版 基础版 专业版 定制版 单位 调用次数 2 20 500 1000 按需定制 万次/月 流量 1 4 16 20 按需定制 GB/月 云数据库容量 0.5 2 8 30 按需定制 GB/月 数据备份容量 - 15 50 200 按需定制 GB/月 对象存储容量 2 8 20 70 按需定制 GB/月 静态托管容量 1 2 4 8 按需定制 GB/月 vCPU使用量 0.1 1 3 5 按需定制 万vCPUs/月 内存使用量 1 10 30 50 按需定制 万GBs/月 价格 ¥ 0.0 ¥ 19.9 ¥ 99 ¥ 299 按需定制 /月 info&#xD;对于调用次数等单一指标需求超过套餐资源，可开启按量付费。</description>
    </item>
    <item>
      <title>包年包月套餐说明</title>
      <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/package/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/package/</guid>
      <description>计费周期 link 账期日：用户购买包年包月MemFire Cloud应用后，购买日即为账期日。MemFire Cloud应用开发中按月累计的资源将在每个账期日进行重置。即按月累计资源清零，重新开始累计。&#xA;例如：小王在2023年3月10日 8:00:00购买2个月的入门版应用套餐，到期时间为2023年5月10日 。小王的应用账期日为每月10日，即在4月10日按月资源会重置。&#xA;计费周期：用户购买包年包月MemFire Cloud应用后，从1个账期日起到下个账期日的逻辑月记为1个计费周期。&#xA;包年包月应用超配额 link在1个计费周期内，若应用的某项资源使用量超出当前套餐配额限制，平台将限制对该资源的使用，具体限制方案如下：&#xA;数据库容量超过限额时，将无法存储或处理更多的数据。除非用户升级到更高配置的套餐； 备份容量超过限额时，将无法存储或处理更多的数据。除非系统清理数据达上限值以下或用户升级到更高配置的套餐； 对象存储容量、静态托管容量超过限额时，将无法存储或处理更多的数据。除非用户升级到更高配置的套餐； 调用次数、vCPU使用量、内存使用量、流量超过限额时，则在下个计费周期之前，无法使用资源，除非升配到更高配额的套餐； 账期日进行资源重置后，下个计费周期开始后可正常使用资源； 包年包月应用到期 linkMemFire Cloud应用开发到期停服规则。应用到期时，若未及时续费，将会被停服及销毁。用户可为应用设置自动续费。设置成功后，MemFire Cloud应用到期时，系统会自动扣除用户账户余额进行续费。 到期处理机制具体如下表所示： 时间段 处理机制 应用到期前15天 未设置自动续费的应用：应用距离到期不足15天，则系统将推送应用即将到期提醒，并通过短信、站内信的方式推送。设置自动续费的应用：如果账户余额充足，则不会发送资应用即将到期提醒； 到期当天 未设置自动续费的应用：如果用户没有续费，则应用即将被停服（保留数据，但是不可访问），并发送用户应用即将停服，如需使用，请尽快续费。设置自动续费的应用：如果账户余额充足，已自动完成续费，则通知用户应用自动续费成功。如果账户余额不足以续费，则通知用户自动续费失败，应用即将停服，如需使用请尽快充值。 应用停服 应用到期后未续费，将在到期后第1天到第7天停服，用户可续费并找回应用，恢复其工作状态。停服后释放前每隔1天仍会推送通知，通知方式包括短信、站内信； 释放应用 应用停服后，若用户仍未进行续费，应用将被释放，其数据将被清除且不可恢复。应用释放当天会通过短信、站内信的方式进行提醒。 到期停服后：对象存储、数据库、静态托管、云函数等资源均无法使用。&#xA;包年包月应用升配 link升配费用 = 按月升配差价 × 升配天数 / (365 / 12) × 适用折扣&#xA;其中按月升配差价 = 新套餐按月单价-旧套餐按月单价； 升配的费用按天计算：升配天数 = 应用到期时间 - 当前时间。 升配天数精确到天，向下取整，不足的1天则忽略不计。例如购买资源1个月（30天），使用10.5天发起升配操作，则已使用时长为11天，升配天数为19天； 适用折扣：根据升配天数向下匹配适用折扣。折扣为现网生效的折扣。比如: 如果升配天数为200天， 折换成200/(365/12)个月，官网有购买超过6个月打9.5折活动，则可以打九五折； 升配不影响应用到期时间。 升配时的新套餐额度生效时间为旧套餐剩余时长。升配时，用户无法选择升配时长，仅可在续费套餐时选择购买时长。&#xA;升配计算示例&#xA;info&#xD;以MemFire Cloud应用开发包年包月套餐升配说明：&#xA;以下价格仅作为示例使用，具体价格请参考：价格文档&#xA;2023年4月1日 12:00:00购买了入门版套餐，到期时间为2023年7月1日 23:59:59，包年包月的单价为¥ 19.9/月；&#xA;2023年5月15日 16:00:00 ，将该套餐升级为¥ 99.</description>
    </item>
    <item>
      <title>欠费说明</title>
      <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/arrears/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/arrears/</guid>
      <description>包年包月 link套餐到期前7天 link系统会多次发送续费提醒通知，请及时续费。&#xA;套餐到期 link系统将在到期时间点开始进行停服处理，应用进入已隔离状态，线上业务停服、控制台页面无法访问、应用无法操作。&#xA;此时，用户可以续费来恢复应用。如果不需继续使用亦可删除应用。&#xA;info&#xD;如果用户在应用到期暂停期间内，执行续费操作恢复应用，则续费周期的起始时间是原到期时间。&#xA;例如：应用在1月1日到期，1月4日续费一个月。那么，应用新的到期时间是2月1日（按原到期时间计算）。&#xA;套餐到期超过7天 link系统将在第8天自动删除应用，清除所有资源和数据。删除应用后，则不可恢复、找回资源和数据。&#xA;账户欠款，套餐未到期 link如果出现账户欠费，但是套餐未到期，应用仍可正常使用，但无法续费、无法变更套餐。&#xA;需先充值将欠款将账户冲正后，才可续费或变更套餐。</description>
    </item>
    <item>
      <title>退订说明</title>
      <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/unsubscribe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/unsubscribe/</guid>
      <description>本文中含有需要您注意的重要提示信息，忽略该信息可能对您的业务造成影响，请您务必认证仔细阅读。&#xA;MemFire Cloud产品退订主要分为2个场景：退订使用中资源、创建/变更资源失败自动退订；&#xA;info&#xD;退订仅针对预付费（包年包月、资源包等）商品，当您想终止服务时，基于退订规则退还资源、并退还相应的款项。&#xA;后付费（按量付费）商品，您可直接在WEB控制台释放/删除资源，不涉及退款申请操作。&#xA;若您退订中遇到问题，可通过客服电话027-87876179联系我们。&#xA;退订使用中资源 link如您购买资源后不再需要该资源，可退订当前使用中的部分（包含正在使用中的部分以及未生效的续费周期）。&#xA;退订使用中的资源有以下2种场景：非全额退订和全额退订。&#xA;info&#xD;1.如您已开具发票，退订时款项将退回账户余额，同时将产生欠票金额，再次开具发票/余额退款时需优先冲抵欠票金额。&#xA;2.退订前请确保已完成数据迁移或备份；&#xA;非全额退订&#xA;支持退订，但预付费产品扣除已消费金额后，进行退货退款，属于非全额退订。&#xA;常见的支持非全额退订的云产品如下所示： 产品名称 MemFire Cloud应用开发（包年包月） 不支持退订&#xA;不支持退订云产品如下所示： 产品名称 共享流量包（包年包月） 共享调用次数包（包年包月） 退订金额计算 link退订金额=当前生效订单实付金额+未开始所有订单实付金额-当前生效订单资源已消费金额；&#xA;“订单实付金额”仅指用户以现金方式支付的订单款项，不包含用户通过代金券、优惠券抵扣的部分。&#xA;“已消费金额”的计算规则如下：&#xA;对于MemFire Cloud应用开发（包年包月）商品：资源已消费金额=（已使用时长/总时长）*订单实付金额；&#xA;已使用时长：指订单的实际消费时长，精确到天，不满1天按1天来计算。&#xA;总时长：指定订单的购买时长，精确到天，不满1天按1天来计算。&#xA;info&#xD;针对MemFire Cloud应用为例；&#xA;例如：用户小王在2023年2月1日下午17点新购入门版套餐3个月，单价¥ 19.9 /月，折扣为9折，对应的新购订单的实付金额为：¥ 53.73；&#xA;用户小王2023年2月15日续费1个月，单价为¥ 19.9 /月，无折扣粒度，对应的续费订单的实付金额为：¥ 19.9；&#xA;当用户在2023年2月16日下午15点删除应用，其退款金额为：&#xA;① 当前生效订单实付金额：¥ 53.73；&#xA;② 未开始所有订单实付金额：¥ 19.9；&#xA;③ 资源已消费金额 = 15/（90）* 53.73 = ¥ 8.95 ；&#xA;其中：&#xA;已使用时长为：15天。实际使用14天22小时，发起退款申请不满1天按1天，则已使用时长为15天； 总时长为：90天，27天7小时+31天+30天+1天=89天7小时，不满1天按1天，则总时长为90天； 则退订该资源，退订金额： ¥ 53.73 + ¥ 19.9 - ¥ 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>计费相关问题</title>
      <link>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://github.com/LucaRao/MemFireCloud-docs/docs/app/purchase/qa/</guid>
      <description>MemFire Cloud应用开发的计费模式是怎么样的？ linkMemFire Cloud应用开发采用基础套餐+按量付费模式。&#xA;您可先购买带有一定配额的基础套餐后，超出套餐配额部分再按照实际使用量付费。&#xA;详情可参见价格文档。&#xA;什么时候适合使用按量计费？ link若应用超出套餐配额，那么将影响应用的正常使用。为了解决这个问题，可以启用按量付费，如果应用的某项资源使用完后，超出套餐的部分将按照按量收费标准进行扣费。&#xA;存量用户如何升级？ link对于V2免费版应用，需要您主动升级，才会生效新计费；&#xA;针对V1版免费应用，内测即将停服，需要您根据迁移方案进行迁移操作，才能体验新的服务。&#xA;现在付费的应用是否可以继续使用呢？ link计费生效后，已付费购买的预付费定制套餐可正常使用至原到期时间，不会存在直接失效或自动退费的情况。您可在付费套餐到期前切换即可。&#xA;自行评估后觉得费用有点高，该如何优化？ link目前MemFire Cloud提供了多种套餐满足不同场景的需求，购买套餐时间越长，优惠折扣粒度越高；&#xA;您可以根据需要选择合适的套餐，如果套餐选配过低，也可以升配到高级套餐，套餐资源打包价格比按量付费更为优惠；&#xA;此外，您也可以减少不必要的多次调用或存储内容，有效控制调用次数和容量的费用；&#xA;如何进行提现操作？ link目前仅支持提现账户的现金余额，不涉及代金券和优惠券，赠送金等；&#xA;提现流程如下：&#xA;1.用户发起申请。MemFire Cloud用户联系MemFire Cloud平台工作人员，发起账户余额退款申请，需提交有效的用户信息，包括：用户名、身份证号、手机号、账户余额信息等；&#xA;2.平台工作人员审核。在收到申请后，平台工作人员进行审核操作，审核确认退款金额；若有问题则审核不通过，备注不通过的原因，流程中断；若没问题则审核通过，并跟用户确认退款金额，与用户达成一致；&#xA;3.财务复审，退款。平台工作人员审核通过后，财务人员需要对售后的退款金额再次审核，审核通过后进行退款操作；审核不通过则需平台工作人员重新审核。&#xA;备注说明：&#xA;（1）超过一年的微信订单是无法退款的，且微信商户平台收取的0.9%的手续费；无法原路退回的部分金额需先进行扣除0.9%手续费，再采用其他协商方式进行退款；&#xA;（2）如果用户已开具发票，且存在资源退订的情况，退订款项将退回账户余额，这时将产生欠票金额，账户余额退款时需冲抵欠票金额。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
